\begin{question}[section=1,subtitle={Konkurrierende / Sequentielle Statements},difficulty=,mode=exm,type=thr,tags={}]
Beschreiben Sie den Unterschied zwischen konkurrierenden (concurrent) und sequentiellen Statements.
Wie kann in VHDL ein sequentieller Ablauf implementiert werden?
\end{question}
\cprotEnv\begin{solution}
Konkurrierende Statements:
Diese Statements werden alle gleichzeitig abgearbeitet. Sie werden in der Architecture geschrieben.\\
Bsp.:\\
\begin{verbatim}
out <= a and b
\end{verbatim}
Sequentielle Staements:\\
Diese Statements werden nacheinander abgearbeitet, wie es bei einem Programm \"ublich w\"are. Dadurch sind auch IF Statements oder Schleifen m\"oglich.\\
Um sequenzielle Statements verwenden zu k\"onnen wird ein Prozess ben\"otigt:\\
\begin{verbatim}
P0 : process (A,B)
begin
    -- sequential statements
end process P0;
\end{verbatim}
\end{solution} 
